中國女留學生謀殺案被告罪成 家屬促判死刑

中國女留學生章瑩穎前年在美國遭綁架殺害一案，在美國經多日庭審後，當地時間周一（24日）陪審團一致裁定，被告克里斯坦森（Brendt Christensen）三項罪名成立，包括綁架謀殺罪和兩項虛假陳述罪。章的家人要求判被告死刑，但仍然希望能找回章的遺體。

案件在伊利諾伊州中部地區聯邦法院審訊多日，控辯雙方周一作結案陳詞。控方指，二十九歲的克里斯坦森綁架和謀殺章瑩穎，又掩蓋自己的罪行。辯方則再度承認被告殺人，重申希望陪審團不要判他死刑。庭審期間克里斯坦森，在拉扯一條橡筋；章父則用耳機聽中文翻譯。十二名陪審團成員其後退庭商議，不到九十分鐘就裁定被告罪名成立。

章瑩穎的父母和弟弟亦有到法庭聽審，他們隨後在法庭外見傳媒。章的父親用中文朗讀聲明稱，每天都想念女兒，「言語無法描述我們的痛苦和煎熬」；並希望和相信審判會帶來正義，「找到瑩穎，帶她回家。我們不會放棄」。

章母庭外痛哭 下月判刑
章母則當場失聲痛哭，需別人攙扶。章的家人認為，這只是個別案例，其他中國家庭仍可將孩子送到美國留學。

法庭將於七月八日進入量刑階段，量刑庭審將持續兩周。根據當地的法律，雙方律師需再次舉證質詢，陪審團達成一致意見後，才決定是否適用死刑。如有一人持不同意見，被告或會被判囚終身。

中國外交部發言人耿爽周二（25日）在記者會上被問及對案件看法時回應，中方一直密切關注該案進展。中方要求美國的司法部門依法、公正地審理此案，將兇手繩之於法，使正義得到伸張。同時，中國駐芝加哥總領事館將在當地協助章的家屬處理相關事務。

［置頂］今晚八點 中環愛丁堡廣場見！

［突發］中環要人！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

What a horrendous crime ! This reminds me of a murder I read on a newspaper 📰 a decade ago. Detectives assigned jealousy as the motive for the murder

RIP